\chapter{Технологический раздел}
\label{cha:impl}

%В данном разделе проанализированы и выбраны: язык программирования, инструменты для создания пользовательского интерфейса, выбрана среда разработки и другие инструменты для реализации проекта.

\section{Основные инструменты, используемые для реализации}

\noindent\textbf{Язык программирования C++.}

C++ -- язык программирования общего назначения с уклоном в сторону системного программирования \cite{Cpp}

Данный язык, достаточно популярен и широко распространен, кроме этого, он имеет ряд плюсов, описанных ниже:

\begin{itemize}
	\item высокая производительность: язык спроектирован так, чтобы дать программисту максимальный контроль над всеми аспектами структуры и порядка исполнения программы; один из базовых принципов C++ «не платишь за то, что не используешь» то есть ни одна из языковых возможностей, приводящая к дополнительным накладным расходам, не является обязательной для использования; имеется возможность работы с памятью на низком уровне;
	\item кроссплатформенность: стандарт языка C++ накладывает минимальные требования на ЭВМ для запуска скомпилированных программ;
	\item поддержка различных стилей программирования: традиционное императивное программирование (структурное, объектно-ориентированное), обобщенное программирование, функциональное программирование, порождающее метапрограммирование.
\end{itemize}

Исходя из вышеперечисленных плюсов, очевиден выбор данного языка программирования для реализации поставленной задачи. %ToDo?

\newpage
\noindent\textbf{Кроссплатформенный фреймворк Qt.}

Для реализации данного проекта, необходима была библиотека, упрощающая создание интерфейса. На примете были Qt и MFC. Чтобы сделать выбор, пришлось их сравнить. 

Qt – кроссплатформенный фреймворк для разработки программного обеспечения на языке программирования C++. Есть также «привязки» ко многим другим языкам программирования: Python — PyQt, PySide; Ruby — QtRuby; Java — Qt Jambi; PHP — PHP-Qt и другие. Поддерживаемые платформы включают Linux, OS X, Windows, VxWorks, QNX, Android, iOS, BlackBerry, ОС Sailfish и другие \cite{Qt}.

Qt позволяет запускать написанное с его помощью программное обеспечение в большинстве современных операционных систем путем простой компиляции программы для каждой системы без изменения исходного кода (кроссплатформенность). Включает в себя все основные классы, которые могут потребоваться при разработке прикладного программного обеспечения, начиная от элементов графического интерфейса и заканчивая классами для работы с сетью, базами данных и XML. Является полностью объектно-ориентированным, расширяемым и поддерживающим технику компонентного программирования.

Комплектуется визуальной средой разработки графического интерфейса Qt Designer, позволяющей создавать диалоги и формы.

Также существует возможность расширения привычной функциональности виджетов, связанной с размещением их на экране, отображением, перерисовкой при изменении размеров окна.

Мета-объектная система — часть ядра фреймворка для поддержки в С++ таких возможностей, как сигналы и слоты для коммуникации между объектами в режиме реального времени и динамических свойств системы.

Одним из преимуществ проекта Qt является наличие качественной документации. Статьи документации снабжены большим количеством примеров. Исходный код самой библиотеки хорошо форматирован, подробно комментирован, что также упрощает изучение Qt.

Отличительная особенность — использование мета-объектного компилятора — предварительной системы обработки исходного кода. Расширение возможностей обеспечивается системой плагинов, которые возможно размещать непосредственно в панели визуального редактора. Но минусом получается то, что код написанный с помощью Qt нельзя скомпилировать на другом компьютере без установки фреймворка.

Microsoft Foundation Classes – библиотека на языке C++, разработанная Microsoft и призванная облегчить разработку GUI-приложений для Microsoft Windows путём использования богатого набора библиотечных классов.
Во-первых, если сравнивать только работу с GUI, то данная библиотека работает только под Windows, то есть ни о какой кроссплатформенности речи не идёт. Но не стоит забывать о том, что Qt в отличии от MFC имеет множество других полезных классов. Во-вторых, если же в MFC создать каркас приложения без дизайнера достаточно сложно, то в Qt это зачастую даже намного удобнее и проще.

Поскольку функционал Qt намного шире, то для реализации проекта был выбран именно фреймворк Qt.

\noindent\textbf{Среда разработки Qt creator.}

Qt Creator (ранее известная под кодовым названием Greenhouse) — кроссплатформенная свободная IDE для языков С, С++ и QML. Разработана Trolltech (Digia) для работы с фреймворком Qt. Включает в себя графический интерфейс отладчика и визуальные средства разработки интерфейса как с использованием QtWidgets, так и QML. Поддерживаемые компиляторы: GCC, Clang, MinGW, MSVC, Linux ICC, GCCE, RVCT, WINSCW.

Основная задача Qt Creator — упростить разработку приложения с помощью фреймворка Qt на разных платформах. Поэтому для работы с данной библиотекой был выбран именно он.

\noindent\textbf{Система версионного контроля git.}

Для хранения исходников используется система Git (на портале github.com), т.к. это крупнейший веб-сервис для хостинга IT-проектов и их совместной разработки. %Нужно ли?